澳門人：澳門樓價恐佈 有苦自知 台灣人別被騙想統一

中國國家主席習近平日前在《告台灣同胞書》發表演說，強調一國兩制是實現國家統一的最佳方式，並提議兩岸展開民主協商達成和平統一；總統蔡英文則強硬回應絕不接受，香港更有不少人喊話，「一國兩制」根本名不符實，台灣人應該引以為鑑。對此，一名澳門人提出看法，直言台灣人一直活在民主當中，殊不知其實已得到很多，盼台灣人別傻傻想要統一。

「如果明天開始你再沒有投票權，你能接受嗎？」在台灣生活的梁姓澳門人以此為題在臉書表示，全家除了他以外，都還在澳門生活，爸爸是個「老深紅」，認為台灣是中國的一部分，偶像是毛澤東，每當父子倆為了兩岸議題爭吵時，他都會問爸爸一句話，「那你要不要移民去中國？」總讓他爸陷入沉默。

這名網友表示，這幾天看到很多「一國兩制，五十年不變」的新聞，他表示自己成長背景跟台灣人很不同，澳門回歸前是殖民地，在他的成長當中沒有一門學科叫「公民與憲政」；他的「民主啟蒙」是從在台灣唸僑大開始，在澳門只能投「議員（立委）」，基本上不會影響立法院的動向，「澳門對政治不感冒，因為在我的成長中，從來沒有民主這件事，回歸前是葡萄牙說了算，回歸後什麼事都是中國說了算。」

「一國真的可以兩制嗎？實際上不行。」該網友表示，因為澳門的特首是中國任命的，也就是中國說了算，是不是真的50年不變？「不，現在不到20年就什麼都變了。」他也提到，「有很多台灣人愛說拼經濟，而澳門真的變富了，大學畢業的月收入從1995年平均台幣1萬4，到現在6萬。然而，雖然看起來多很多，但15坪的房子也從台幣80萬變成1440萬，這樣叫變富嗎？富到連房子都沒辦法住了。」

「台灣人，也許說這些你不痛不癢，也許你已經有很多房子正在等待房價爆升，但你認定『統一』對台灣只影響經濟嗎？」該網友說，當台灣人生長在一個民主的土地，也許已經忘了不民主的日子，然而當五星紅旗在台灣升起時，「你不能再投票、你不能罵國家領導人、你不能罵政府、你不能討論政府、你不能集會遊行、你不能踏國旗、你不能聲請釋憲、你不能用你的力量改變政府、更不要幻想真的會50年不變，不到10年就什麼都變了」。

他提到，有很多國民黨支持者討厭總統蔡英文，把她的圖片亂改羞辱她，但中國只是有人傳了「小熊維尼」（影射習近平）的圖在微信群組，隔天就被公安帶走了。他強調，「現在台灣的民主，也許沒有讓你多了什麼，只是因為你一直生活在民主當中，你不知道其實你已經得到很多；而台灣的民主，是一直守護你不會失去什麼，包括你的自由、你的聲音、你的立場、你的與眾不同。」

文末他更直言，任何生活在台灣的人，都應該反對統一，如果你支持統一，熱愛中國，其實移民去中國就行了，為什麼要2300萬人跟你一起？

屌你
好想你班澳門人就大聲D啦
班大陸狗成日FF澳門人唔搞事
講到好似佢地對你地好好咁

台灣人鍾意喎
高雄發大財

自1999年以來，在特區政府統治之下，澳門民生問題每日增加，澳門公民被中國政府系統性滅絕，澳門特區政府並非澳門人的政府，澳門人被拒絕在民主體制之外。因此，我們宣佈，推動澳門獨立運動，成立真正澳門人的國家。

我們主張澳門主權未定論。《西里亞發條約》國際體系發明之前，葡國已進入澳門。《中葡友好通商條約》並未提及澳門主權問題。1971年聯合國出賣香港澳門，被剔除殖民地名單外。1974年葡萄牙政府單方面宣佈澳門是「葡萄牙管中領土」並未於法理上及自決原則上詢問過澳門人。因此，澳門在法理上是無主地。

澳門獨立，脫華歸歐。
澳門作為遠東最早之歐洲港口，有五百年之歐洲傳統累積，比任何一東亞國家早進入西洋文明。

澳門主權未定論
在《友好條約》當中，並未提出有關澳門主權的問題，加上《和好條約》已經被代替（有說法是中葡有默契地未廢除和條約，但默契不代表具有法律效力），以及在中國及葡萄牙國內都發生了政權轉移的情況以下，指向的事實便是由於舊的條約已經失效，加上新的條約並未包含有關主權問題的條文之下，可以總結的，是澳門以往由中葡共享的主權已經不再生效—澳門的主權的「未定的」。葡萄牙人在澳門擁有的，僅是實然上的殖民管治權，而主權問題在澳門，仍是未曾處理的問題。

因此，在澳門主權未定以下，澳門人有權在一九四五年聯合國成立後，根據四五年的《聯合國憲章》當中的第一條及第五十五條、一九六零年的《聯合國大會第一五一四號決議》的第二條，以及一九六六年《公民及政治權力國際公約》的第一條，以住民自決的方式來決定澳門的政治前途。

澳門人有時真係唔生性